\newpage
\section*{\centering Lời nói đầu}
\addcontentsline{toc}{section}{Lời nói đầu}
% Giới thiệu về lập trình android
Ngày nay, cùng với sự phát triển mạnh mẽ của lĩnh vực Công nghệ thông tin, có rất nhiều công ty công nghệ lớn nhỏ được sinh ra. Các công ty đó vẫn liên tục phát triển và cải tiến để phục vụ cuộc sống con người và xã hội. Một trong những sản phẩm phổ biến và dần trở nên không thể thiêu đối với người dùng là điện thoại di động. Tính đến tháng 6/2020, trong thế giới rộng lớn của điện thoại di đọng, hệ điều hành Android đã chiểm 74.4\% thị phần toàn cầu và 60.8\% thị phần Việt Nam. Với sức bao phủ và ảnh hưởng lớn như vậy, việc tìm hiểu về hệ điều hành này là qua trong đối với những người học tập và làm việc trong lĩnh vực công nghệ.
% Giới thiệu về React Native
Cũng như sự phổ biến của Android trong thế giới điện thoại di động, các phần mềm được xây dựng dựa trên công cụ React Native cũng dần trở nên phổ biến và được ưa chuộng đối với các nhà phát triển ứng dụng.
% Chọn đề tài
Sau một thời gian học tập tại trường Đại học Bách Khoa Hà Nội, viện Toán ứng dụng và Tin học, em đã tích lũy được vốn kiến thức nhất định và đang thực hiện học phần Đồ Án II. Được sự đồng ý của nhà trường và các thầy cô trong viện, em được giao đề tài cho đồ án: \textit{"Tìm hiểu về Lập trình Android với React Native"}.
% Tóm tắt nội dung đồ án
Bài Đồ án này gồm ba chương:

Chương 1: Giới thiệu về Android.

Chương 2: Giới thiệu về React Native.

Chương 2: Xây dựng ứng dụng Android với React Native.

% Lời cảm ơn
Bằng sự cố gắng nỗ lực của bản thân và đặc biệt là sự giúp đỡ tận tình, chu đáo của thầy \instructor, em đã hoàn thành đồ án đúng thời hạn. Do thời gian làm đồ án có hạn và trình độ còn nhiều hạn chế nên không thể tránh khỏi những thiếu sót. Em rất mong nhận được sự đóng góp ý kiến của các thầy cô cũng như là của các bạn sinh viên để bài đồ án này hoàn thiện hơn nữa. Em xin chân thành cảm ơn thầy \instructor, các thầy cô trong viện Toán ứng dụng và Tin học trường Đại học Bách Khoa Hà Nội đã tạo điều kiện giúp đỡ em trong thời gian qua.

\begin{flushright}
	\begin{tabular}{rc}
		& Hà Nội, ngày .. tháng .. năm 2022 \\
		& Sinh viên thực hiện \\	
		\\
		& Nguyễn Bùi Nam Trường \\
	\end{tabular}
\end{flushright}
\newpage